[推理] 30, 27, 25, 29, 27, ?

有個fd個仔讀緊小一 數學功課有呢條問題 個fd唔識答 叫我幫手

有冇巴絲打可以解決到

64

721

26?

無sequence 可言

26

有冇答案

-3
-2
+4
-2
............-3？
24？

認真答：

25: 原因係每三個數重覆一次，每次重覆就將第一個數減一。

24: 原因係每三個數重覆一次，每次將頭尾數相加除二省去小數值。

佢話錯的話就教你個小朋友：呢個世界好多嘢無絕對啱同錯。教呢樣有用過教呢種 on9 推理。

更正 我估24

我係頭尾相減
30-27 =3
27-29 =-2
25-24 =1

有冇ans？

收到風個答案係31 我都唔知真定假

30-29=1
27-27=0
25-x = -1

x=26

Let f(x) be the least order polynomial such that
f(1)=30
f(2)=27
f(3)=25
f(4)=29
f(5)=27

Then,
f(x) = 12 + (481 x)/12 - (703 x^2)/24 + (95 x^3)/12 - (17 x^4)/24

f(6) = -10

答案係 -10

睇唔撚明, 小1啵

你UP乜柒

試下讀下舊高中數

你係咪覆錯po

答案係李斯啲feel

24

30 27 25 29 27 ？
第二項加第五項= 27+27= 54
第三項加第四項= 25+29= 54
第一項加第六項= 30+？= 54

所以？係24

push, 啱小學生logic

24

答案係!!陳國邦(李斯）

都係留名等答案算... 呢個POST 好鳩

因為要喺30,27,25,29,27 入面搵出規律係silly

點黎

恒指30000封頂？

Last Sunday
30/8/2020
27/9/2020
25/10/2020
29/11/2020
27/12/2020
?/1/2021

神

正解

啲old seafood老師會跟住marking打個大交叉

完

摩擦力

痴撚線咁都發現到

30000

樓主pin this
正解出現了

30 27 25 29 27 30 27 25 29 27

五體投地

CLS
條題目係咪你出

垃圾題目，唔值得晒時間諗，個細佬又學唔到野，求其係呢個post入面揀個合理小朋友又理解到既就得
欣賞last sunday巴打個觀察力

癲撚到

i second

答案係李斯!

哇

唔係講笑
真係咗follow你

，話明小學問題，用番小學logic諗咪得囉

終於明依家小學生幾大壓力

娘子

癡撚線
做乜鳩
仲衰過增鴨式

麵神

正解出現咗，係升穿30K 呀

Ching 做開解密？

勁

屌我仲諗住講李斯

30/27-25*29¥27/12@30&25!25#30£29;30£\27

你即係話
依家啲小一應該要讀下舊高中數？

唔係 我只係覆「up乜柒」呢句
我既意思係 依家啲連登仔應該要讀下舊高中數

嚇得我

interpolation點會衰過填鴨式

不過呢類題目本身就戇鳩
只係識得咩叫interpolation會有用過呢種估pattern

但係數學題啵... 你個解法似常識

你咁樣就唔啱啦，我地要學識generalization
relax個least order constraint啦， 改做infinite order solution啦
咁f(6)應該任何real number都得

意思係，個答案係乜柒都得，所以問呢條問題係冇意思

Sor哩張會好d

數學都有教月曆㗎

Cls

呢d題目有咩logic可言 得幾個數 諗到都唔夠料prove佢岩唔岩

都無人話一定要係real number
我話係 27 + 29i 都得

根本上面已經證明唔止一個答案，用邊個做答案係隨心由出題嗰個決定，做題嘅弱細群體只係被玩。

反而想知道有無有「系統方法」知條題目有幾多可能答案？

其實出題如果無講清楚界限定義，任何滿足條件都可以係「正確」答案。
直接啲講就係出題嗰個唔夠料教人。